[城哥又贏]外電：長建研分拆部分英國資產倫敦上市

【Now新聞台】外電報道，長江基建正考慮分拆部分英國資產於倫敦上市。

彭博引述消息指，長建正與投資銀行討論將部分英國資產在倫敦上市的各種選項，探討透過一個數十億美元的基金持有長建部分英國資產上市。

消息人士說，長建仍在討論上市的架構和分拆哪些資產，亦有可能不會進行分拆。

長建在英國的資產包括英國電網、水務公司和鐵路資產等。

永遠都行先人一步

唔夠CASH？

澳洲放生收購apa 條件之一

點解要咁做？

上市增加規管？

“澳大利亞競爭與消費者委員會(Australian Competition and Consumer Commission)周三表示，已接受長江基建為首財團提出的剝離部分資產的計劃，將不會反對該收購交易。如果不剝離這些資產，APA與澳大利亞現有一些業務合併可能抑制競爭。”

方便轉移資金

關英國啲資格咩事？

資產